%\documentclass[12pt, fleqn]{beamer}

\author[Kruse]{Ren\'e-Marcel Kruse} 
%\institute[GAU]{Georg-August-Universit\"at G\"ottingen}
\institute[]{ Zentrum f\"ur Statistik} %Professuren f\"ur Statistik und \"Okonometrie \&
\date{SoSe 2020}

\subject{Lectures}

%\usetheme{Boadilla}
\usefonttheme{professionalfonts} 
\usefonttheme{serif}



\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage{lmodern}
\usepackage{ulem}
\usepackage[light]{ubuntu}
\usepackage{graphics}
\usepackage{natbib}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{bm} % to set math in bold and italic
\usepackage{array}
\usepackage{parskip}
\setlength{\parskip}{12pt}
\usepackage{color}
\usepackage{eurosym}
%\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing,calc,arrows}
\pgfplotsset{compat=newest}
\pgfplotsset{xtick=\empty,ytick=\empty,ztick=\empty,
		xlabel=$x$,ylabel=$y$,zlabel=$z$}
\tikzset{small dot/.style={fill=black,circle,scale=0.3},>=stealth}

\usepackage{multirow}
\usepackage{mathrsfs}
%\usepackage{dsfont}
\usepackage{exscale}
\usepackage{booktabs} %top- and bottomrule commands
%\usepackage{hyperref}
\usepackage{textcomp} % For copyright and registered trademark symbols
\usepackage[makeroom]{cancel}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{media9}
\usepackage{animate}
\usepackage{bbm}


%%% Neue von mir:
\usepackage{svg}




%%%%% Colours
%\setlength{\mathindent}{0.75cm}
\setlength{\mathindent}{0cm}
\definecolor{UniBlau}{RGB}{31,171,220} 
\definecolor{UniHellblau}{RGB}{27,150,207} 
\definecolor{UniDunkelblau}{RGB}{21,134,190} 
\newcommand{\rten}{{\color{red} 10}}
\newcommand{\red}[1]{{\color{red} #1}}
\newcommand{\black}[1]{{\color{black} #1}}
\definecolor{dblue}{rgb}{0,0,0.6}
\newcommand{\dblue}[1]{{\color{dblue} #1}}
\definecolor{dgreen}{rgb}{0.1,0.6,0.1}
\newcommand{\dgreen}[1]{{\color{dgreen} #1}}
\definecolor{ddarkgreen}{rgb}{0.051,0.3,0.051}
\newcommand{\ddarkgreen}[1]{{\color{dgreen} #1}}
\definecolor{orange}{rgb}{0.7,0.7,0}
\newcommand{\orange}[1]{{\color{orange} #1}}
\definecolor{rred}{rgb}{0.88,0,0}
\newcommand{\rred}[1]{{\color{rred} #1}}
\newcommand{\colUniBlau}[1]{{\color{UniBlau} #1}}
\definecolor{wred}{rgb}{0.68,0,0}
\newcommand{\wred}[1]{{\color{wred} #1}}
\definecolor{dred}{rgb}{0.45,0,0}
\newcommand{\dred}[1]{{\color{dred} #1}}
\definecolor{gray}{rgb}{0.3,0.3,0.3}
\newcommand{\gray}[1]{{\color{gray} #1}}

\newcommand{\series}[3]{#1_#2,\ldots,#1_#3}
\newcommand{\dsum}{\displaystyle\sum}
\newcommand{\vect}[1]{\bm{\mathrm{#1}}}
\newcommand{\df}{\mathrm{d}}
\newcommand{\El}{\mathrm{El}}
\newcommand{\beispiel}{\textbf{\colUniBlau{Beispiel: }}}
\newcommand{\beispiele}{\textbf{\colUniBlau{Beispiele: }}}
\newcommand{\losung}{\underline{Lösung:} }

\newcommand{\Ab}{\vect{A}}
\newcommand{\ab}{\vect{a}}
\newcommand{\bb}{\vect{b}}
\newcommand{\xb}{\vect{x}}
\newcommand{\Bb}{\vect{B}}
\newcommand{\Nb}{\vect{O}}
\newcommand{\nb}{\vect{o}}
\newcommand{\Jb}{\vect{J}}
\newcommand{\jb}{\bm{1}}
\newcommand{\Cb}{\vect{C}}
\newcommand{\Db}{\vect{D}}
\newcommand{\Ib}{\vect{I}}
\newcommand{\Rb}{\vect{R}}
\newcommand{\pb}{\vect{p}}
\newcommand{\Xb}{\vect{X}}
\newcommand{\Yb}{\vect{Y}}
\newcommand\norm[1]{\left\lVert#1\right\rVert}
\newcommand{\matdim}[2]{\underset{\scriptscriptstyle{(#2)}}{#1}}
\newcommand{\trace}{\operatorname{tr}} %
\newcommand{\rang}{\operatorname{rk}} %
\newcommand{\adj}{\operatorname{adj}} %

% blank footnote
\newcommand\blfootnote[1]{%
  \begingroup
  \renewcommand\thefootnote{}\footnote{#1}%
  \addtocounter{footnote}{-1}%
  \endgroup
}


%%%% für R code - wichtig [fragile] hinter frame setzen, damit es funktioniert!
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listings}
\lstset{language=R,
    basicstyle=\small\ttfamily,
    stringstyle=\color{dgreen},
 %   otherkeywords={0,1,2,3,4,5,6,7,8,9},
    morekeywords={TRUE,FALSE},
    deletekeywords={data,frame,length,as,character,nrow,ncol},
    keywordstyle=\color{UniBlau},
    commentstyle=\color{dgreen},
}

%%%% Layout von Folien
\usecolortheme[RGB={31,171,220}]{structure}
\definecolor{bu}{RGB}{0,68,107}
\setbeamertemplate{itemize item}{\textbullet} % to change item type

\setbeamertemplate{footline}
{
    \leavevmode%
    \hbox{%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
        \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor
    \end{beamercolorbox}%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
        \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
    \end{beamercolorbox}%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{date in head/foot}%
    \usebeamerfont{date in
      head/foot}\insertshortdate{}\hspace*{5ex}\insertframenumber{} /    \inserttotalframenumber \hspace*{2ex}
      \end{beamercolorbox}}%
      \vskip0pt%
}
%\usefonttheme[onlymath]{serif}
\usefonttheme{structurebold}
%\logo{ \hspace{9.9cm} \includegraphics[scale=0.142]{pics/birne.jpg} \hspace{0.1cm}\vspace{-0.25cm}}
\logo{\includegraphics[scale=0.142]{pics/birne.jpg}}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}%remove navigation symbols

%\setbeamercolor{structure}{fg=black,bg=white}
\setbeamercolor*{palette primary}{bg=UniBlau,fg=white}
\setbeamercolor*{palette secondary}{bg=UniBlau,fg=white}
\setbeamercolor*{palette tertiary}{bg=UniBlau,fg=white}
\setbeamercolor*{palette quaternary}{fg=white,bg=UniBlau}

\setbeamertemplate{section in toc}{\hspace*{-0.01em}\inserttocsection} % to remove bullets from toc - https://tex.stackexchange.com/questions/54656/remove-the-bullets-in-beamers-table-of-contents
\setbeamertemplate{subsection in toc}{\hspace*{2em}\inserttocsubsection}
%\setbeamerfont{section number projected}{  family=\rmfamily,series=\bfseries,size=\tiny}
%\setbeamercolor{section number projected}{bg=UniBlau,fg=UniBlau}

\setbeamertemplate{enumerate items}[default] % to change bulltes back to normal - https://tex.stackexchange.com/questions/68347/different-styles-of-bullets-of-enumerate

%
%
%\begin{frame}
%\frametitle{}
	%\begin{itemize} \setlength{\parskip}{12pt}
		%\item	
		%\item
		%\item
		%\item
	%\end{itemize}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}
%\frametitle{}
	%\begin{itemize} \setlength{\parskip}{12pt}
		%\item	
		%\item
		%\item
		%\item
	%\end{itemize}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}
%\frametitle{}
	%\begin{tabular}{lll}
		%\\[4ex]
		%\\[4ex]
		%\\[4ex]
	%\end{tabular}
%\end{frame}


